[nowtv專訪] 諾貝爾經濟學獎得主羅默︰侵侵無知冇下限 處理疫情差過中國 打擊美國經濟 失業升

【專訪】諾貝爾經濟學獎得主批評特朗普處理疫情手法

【Now新聞台】諾貝爾經濟學獎得主羅默接受本台訪問時批評，前美國總統特朗普處理疫情手法，對經濟造成長遠打擊，期望拜登上台會改變施政方針，又預期美國經濟最快在本秋季復甦。

2018年的諾貝爾經濟學獎得主保羅•羅默，早前獲邀出席本港一個網上經濟論壇。他在接受視像訪問時候談到，前總統特朗普在四年執政期間，形容他的經濟學知識薄弱，只想到股票市場，但忽略其他經濟指標。

保羅•羅默：「特朗普的無知是沒有下限，他所想的全都是關於股市上揚。在這個國家預期壽命正下降，而特朗普沒有概念如何去解決這些問題，他只懂得如何向聯儲局施壓，令利率低企，令股價上升，而他無視了所有逼切經濟難題，這個國家正在面對的。」

羅默曾經於世界銀行擔任首席經濟學家，目前是美國紐約大學的教授，致力透過經濟、創新等，改善人們的生活，對於美國的疫情大爆發，他亦感同身受。

他批評特朗普處理疫情的手法比中國更差，令美國的失業率攀升，並造成長遠的打擊，期望新政府為施政方針帶來巨大改變。

保羅•羅默：「這實在鬆一口氣，當有一位負責人懂得如何挑選專才，及懂得下放決定權給那些專才，這不是基於親共和或是親民主，只是很好有一位領導者有能力，亦能吸引有能力的人。」

不過，目前美國的疫情仍未受控，加上新一款病毒株正在蔓延，他預期未來一年經濟仍然困難，但隨著疫苗接種，幾乎能肯定一年後疫情受控，當地經濟最快在本秋季或明年春季復甦。

諾爾貝得主咋？我地連登大把

當崎經濟學家

正常有學識嘅人都會反侵，人地憑 Economic Growth 拎 Nobel Prize ，點都醒過 cc toy 連登囝

想睇愛侵力教諾貝爾經濟學得主做嘢

正常有學識嘅仲會支持中共呀
你睇八大校長, 邊個唔支持中共?

經濟學家個腦好貴

又係果啲「染髮金毛紋身食煙就係衰人，讀得書多係基督徒就係叻人」理論

邏輯推理

觸摸唔到你思路喎

全世界欠 Trump 幾個諾貝爾和平獎

又一傻西以為諾貝爾經濟學者係權威

冇話係權威 你邊隻字見到你弱智好啦唔係盲撚咗呀想睇你教佢做嘢咋嘛 乜撚傻西 但你一定係傻閪

拜登處理武肺咪就係夾埋班專家改positive case標準

Nobel Prize 都唔叻，咁咩先係叻？

Logic fails: 錯誤類比
Nobel Prize 同 Uchicago 出身你拎八大校長黎類比會否失禮？

富商唔識經濟

經濟學 Nobel Prize 但係經濟方面唔係權威，咁咩先係權威？Cc toy?

昂山素姬都好似拎過諾貝爾獎

十個經濟學家，九個支持全球化，當然唔妥侵囝

利申：反對侵囝迫ＦＥＤ行低利率政策。

陳偉業：大豆侵做總統做到身家都縮水 = 貪腐，China Joe就最清廉

富商一定識?
做生意同行咩經濟政策 完全兩回事喎

應該係佢本人先係最多淨係可以話唔係唯一嘅權威 如果呢方面嘅專家仲要係得獎者都唔撚係權威 真係好撚想知個傻鳩權威係點撚樣定義

信諾貝爾經濟學家講
我真係恭喜你

你答咗我先啦 屌你老母邊隻字眼仆街

奧巴鹿條死廢柴都係諾貝爾得主，而佢獲奬時只係上咗任冇耐，乜都冇做過就可以拎奬，其中原因極有可能只係因為奧巴鹿係黑人，呢個應該係諾貝爾頒獎史之中最好笑嘅笑話

100個權威經濟學家聯署反對美國加支那關稅
夠唔夠權威？

評論處理疫情係經濟學家專長？
咁搵雷鼎鳴都得啦

雷鼎鳴：點解建興大廈冇得用支付寶叫雞

人地有無根據?

權威代表佢一定岩既
而家拜登話要10年先恢復到就業
諾貝爾得獎都可以話鬆一口氣

岩,佢講得好好

Romer: Dominators in the market can slow down the overall pace of innovation development in the country or in the world. The deeper concerns, especially in Western economies that are already weak, are about losing confidence in governments that even can't control the situation in their countries. It's quite destabilizing, so that we lose confidence in European products as well. If the government isn't doing its job well, it means that there are political risks and threats to innovation. On the contrary, we trust China's market because during the pandemic the Chinese government showed that they are strong and mature enough to make decisions. Therefore, more likely China will play an important role in solving the Global Warming problem than the USA will.

China’s coronavirus success shows it has caught up with West in some areas of innovation, Nobel laureate Paul Romer says

個權威話支那做得好好

學術還學術，政治就係政治，
經濟學係assume 全世界都係公平貿易，唔會有獨裁國家玩嘢出古惑，咁當然係全球化好啦
問題係咪真係咁先？
真係咁簡單咁收後直接搵Nobel Prize 得主做總統啦

新聞出口轉內宣，對牆內人一貫洗腦方式，
近來同XiNN又唔多friend ,惟有經香港所謂國際金融中心新聞去打入美豬腦

香港比人玩爛左啦，希望重有d用

認真你便輸了，你睇佢學術論點欠奉嘅謾罵就知

我唔知
總之八大校長
世界首富馬斯克
仲有一大堆名人
都支持中共

唔好忘記
反共係觸犯世界通用既國安法架

到今時今日啲人仲未明無論學術成就幾高都會俾政治蒙蔽

經濟學不嬲無權威
亦唔應該創造任何權威
不嬲經濟學家都係各說各話

識經濟又唔一定識政治嘅

無權威囉
正如Hayek佢攞獎時都話佢反對呢個獎
因為經濟學唔應該有權威

得連登囝係權威

你話正常有學識
八大校長都唔係正常有學識?
正常有學識既標準係Nobel Prize 同 Uchicago 出身?

人地講點影響美國經濟增長喎

唔知 + 總之 去spin 嘅方程式我見得多，建議反省下邏輯問題

Deep state, 光明會

不嬲都冇權威，講出黎有冇笑

你話緊Hayek?

笑，Paul 做 Economic growth 你 spin 去 international economics 冇讀書亂 up 24 嘅 cc toy 醒過人地經濟學專家

學術同和平獎應該分開講，Nobel Prize Econ 唔叻 Econ 咁咩先叻，answer this question

假設不嬲冇權威，即係經濟學可以任意詮釋
咁問題黎啦，點解目前會有一套經濟學理論同埋人物係大家認同？ 有權威唔代表啱曬，但有權威係佢研究嘅領域所提出意見就一定好過你地啲 CC TOY 中五畢業嘅連登囝好多啦

世界需要靠支那
厲害了我的蟈

呢啲so-called "professionals" 就係日日坐係自己間象牙塔/ 冷氣房閉門造車dup d好似好grand既economic theories/ jargons
然後對支那既assessment竟然可以係咁naive佢都係留返係自己間象牙塔繼續dup research啦, 政治評論唔啱佢.
上面巴打真係講得啱, 學術還學術, 政治係另一回事黎

naive 嗰位係你，佢由 economic growth 角度去講支那的確係好過美國，想反駁不如你論證下而唔係 naive 一句熟算。係你自己加入人權自由同民主去 rank 兩個國家政府先得出 naive 姐

而家所有經濟學理論都係不斷俾人反覆反思同質疑緊㗎啦
張五常連Indifference Curve, Giffen Goods呢啲基本概念都有唔同睇法啦
經濟學上邊會有嘢係大家都認同
你仲停留喺返學教咩就學咩嘅階段？

幾時出手屈 Nobel Prize holder 五毛呀連登囝

唔洗咩人權自由民主啦
話個會篤數既好過個唔知會唔會篤數既

呢條友的確停留咗係佢讀hku enf個陣既階段
而家成個怨婦格咁係到引戰

仲有如果個總統乜撚野都識 咁要啲專家黎托炮呀
仲有當初又係WHO啲所謂專家講話封關唔好口罩無用無證據人傳人
家陣美國爆武肺又推曬去侵一個人到 WHO班打靶專家就繼續當神拜
千錯萬錯都係侵嘅錯 唔係專家嘅問題

中國處理肺炎點夠北韓嚟，北韓打靶搞掂 中國封乜封物唔撚洗成本

哦，咁你駁到我未姐？你係講唔同睇法，咁現實 consumer theory 仲係經濟學公認嘅理論喎，有人公認點解冇權威？你由頭到尾只係拋 terms e.g. indifference curve, giffen goods 然後 skip 咗論證。我打個比喻教化下你，probability 有分 frequentism, bayesianism, axiomatic ， 呢 3 方面有唔同睇法同詮釋，咁點解 Ronald Fisher 之類統計學家會視作權威？多學派同權威冇必然關係架喎，呢一點你仲逃避緊

而且有 econometrics (計量經濟學)做 empirical check 。而呢個經濟學分支都係廣泛受認同架喎

又想 spin? 捉到你

真, 你睇廢老登櫈都未坐暖就炸鳩人

不過和平獎係比發動戰爭既人, 唔係比制止戰爭既人

駁唔到開始人身攻擊，指出你地邏輯謬誤就係叫引戰

至少我唔會覺得自己好叻，比 Nobel prize holder 識更多嘢。的確我謙虛嘅態度仲停留係 ug 階段嘅

yup, 政客同專家/ 公務員係兩個系統黎

其次, 講professionalism? 唔講呢位經濟學家
淨係講個位 so-called "防疫專家" fauci 都三番四次畀錯advice啦 佢地cdc話hydroxychloroquine treatement係唔安全, 之後嚇到全世界都唔敢賣/ 用, 甚至有啲insurance firms逼啲醫院唔准醫生用hydroxychloroquine
收尾被啲前線醫生質疑先發現柳葉刀 (醫護界最出名既journal) 個study有問題, 就改口話hydroxychloroquine冇野
呢啲so-called professional出錯/ 講錯野又唔會有professional liability架喎, why? 因為有政客保護呀嘛
所以講學術/ 專業真係哂撚氣, 呢啲野一被politics污染咗就唔會有任何credibility

之前有印象講過侵侵主理美國期間失業率破好多年新低㗎？點解會變左做失業率攀升？

你對權威嘅定義係咩先
如果有人提出一套嘢 佢咪最多係一個先行者 提倡者
經濟學唔同其他學科
佢提倡先唔代表佢之後嘅意見都係叻過人
consumer theory只係一套工具
工具嘅嘢唔係見解 邊有得咩咩公唔公認 咩權唔權威
經濟學上咩theory 都會有佢嘅limitations
如果有人用第二套工具係咪又代表第一套工具唔被“公認”？

你指摘諾獎得主你係cctoy軍師
人哋學術台軍師係唔同啲，叫得Paul應該同條權威經濟學家有親，好羨慕好崇拜

唔好侮辱一個撈世行嘅諾獎得主一定中立客觀到呢 不知幾孤高 唔需要理會世俗㗎

防疫專家譚德塞做到WHO！梗係高章過你哋cctoy多多聲！

實戰同齊up都係兩點事

燒尻左佢本 macroecon 先

數值上中國點都好
反正又唔係住係中國

快快手去中國建設第一強國先最實際

希望佢可以同手足交換居留權

無用架

反侵 = 支持中共? CDC 不斷 spin 走個 theme 你都覺冇問題架啦
明明 logic 謬誤又死都唔認, 牛皮燈籠

錢學森夠有學識，
都會認同畝產三萬斤呢啲野
政治係冇得以學識去論斷

只可惜無論係中國人定美國人都選擇生活喺處理得差的美國 而唔係處理得好的中國

呢啲專家食屎啦
香港都有全日禁堂食專家

[img]
專家黎 唔好質疑

呢啲專家食屎啦
香港都有全日禁堂食專家

專家黎 唔好質疑

當佢話中國處理疫情手法對比美國更好嘅時候
已經覺得佢同智障冇分別

賤種愛登力喺有啲料到

侵侵對華政策咁好，經濟學家都唔撚識嘢，笑撚死人
奧巴馬都有諾貝爾假扮和平獎，對共產黨死狗咁就實攞到

佢以前日日同生意佬 記者 政客 政府打交道打官司唔係實戰？

唔知點解d 係學術上好有成就既學者
一講到政治就智商急降，完全無哂平時既理性邏輯

宜家美股 股joy ，trump任期逆市3萬點 破新高。 而且宜家算係疫情較舒緩 ， 但拜登搞到連登仔個個輸身家

2020年4月我見加拿大失業率暴升到十幾，美國同樣。就咁google 其他國家都上升。
咁係唔係似係大環境多過侵錯？

咁你要唔要美國總統行中國個套去防疫？夾硬封人門？ 佢言下之意想點？

當初世貿叫人唔好封關，唔好戴口罩。咁咪信“專家”囉。但點解講到好似要美國承擔責任？

btw, 啲傳媒肯改口唔叫南非變種同英國變種未？又唔係歧視？

唔洗理呢條著名五毛張六常啦

你咁講班友會Hang機架

挑，照你咁講
咁佢經濟學家講點樣處理疫情托柒呀？

當一個專家對佢專業以外既領域發表偉論既時候,就代表依個專業已經唔專業

佢係經濟學專家唔代表佢冇私心

馬云串經濟學家係無錯全球富豪有邊個係用經濟理論而成功創富

自認五毛

好多扮左膠嘅五毛

而家美國不論學術定科學已經完全為政治服務
不知所謂,遲早比真理部玩到滅國

佢係講疫情處理不當點影響 economic growth ，唔係講應該點樣處理疫情。好明顯佢重點係講侵仔嘅政策點令美國經濟以股市作指標嘅問題，同埋疫情處理對比中國，美國嘅經濟係點受影響

睇字，少啲 spin 去疫情處理專家

經濟學獎都唔夠兒登仔醒

哦，咁我呢個 post 言論同五毛有咩關係呢？
你仲係最底嗰層

真，連登囝最叻，明明人地經學家講經濟，比連登囝 spin 去疫情專家

疫情點影響經濟係經濟範疇，太多 child 登仔讀書唔成係度指手劃腳

er
咁位學家有冇講到點影響經濟
兩者處理疫情方法有冇做比較？

冇既話，佢既意見有乜鳩用？
定係只一個經濟學家只要講經濟兩個字
垃圾意見都可以當神咁拜？

你係咪未俾人呃過？